dse econ一問

點解q16答案係c而唔係d?
題目冇比到quantity supplied at price$3,
如果qs at $3唔係14，total tax revenue唔會等於$28

認真問

同學睇清楚題目

加完tax之後，條supply curve無shift過，全部tax burden都係seller自己食曬
total tax revenue= 2x14=$28

vertical supply curve黎啊
姐係幾多錢都好個supplier會一樣比14件貨
所以tax burden全部又supplier食哂
supplier tax burden=tax revenue=28
c correct d wrong

同學你想aim 1定2
準備定retake罷

樓豬drop撚左econ把啦

佢都冇話過supply is fixed
點解可以咁肯定$1-3既qs都係 14？

唔洗理$1-3

題目叫係計above stiuation
$1-3 定$100係邊關你鬼事咩 都唔影響答案

屌你
中學學過得三種
打直打橫同斜線

quantity14之前upward sloping，之後fix左，唯一可能係quota at q14，但題目無講過，所以樓g要執抝唔係vertical supply我都無辦法

Ok

好簡單 qs係perfectly inelastic 姐係vertical supply 無論加幾多tax都係supplier食哂

自己搵下new Qt 同 P2 起邊先啦

唔講以為會考題